[逼你o黎美國開廠] Trump要向進口車徵收35%重稅

川普對進口車課35%重稅！德副總理嗆：美國車不夠好

記者張慶輝／綜合報導

美國總統當選人川普誑語不止，持續對境外生產並在美銷售的車廠嗆聲，甚至不惜以關稅威脅迫使眾家車廠低頭，誓言保護美國本土工作機會、以及自由貿易的真諦，不過德國副總理對這番言論斥之以鼻，反嗆川普「美國需要製造更好的汽車」！

近期川普接受《畫報》訪問時表示，對於不在美國本土生產的進口車，應該課徵35%的進口稅，尤其是那些熱銷的「德國品牌」；川普更具體形容：「美國家家戶戶門口都有Benz，但你在德國看過雪佛蘭（Chevrolet）嗎？」點出德系品牌的不公平競爭，應該以強硬手段「導正」。

對於川普的這番言論，德國副總理兼經濟部長Sigmar Gabriel表示，若美國真的對進口車課徵重稅，將會導致美國汽車業更軟弱，車價也會變得更昂貴，無疑是雪上加霜，若要在汽車市場公平競爭，應該要先製造出更好的美國車，而不是用威脅手段打擊進口車；Gabriel更直言，德國在貿易談判中應該要更堅定，不能採取軟弱自卑的低姿態。

川普關稅威脅一出，使得BMW股票應聲下跌1.42%、戴姆勒（賓士）下跌1.31%、福斯汽車也跌了1.27%。目前BMW正計畫於2019年啟用墨西哥工廠，主要生產3系列轎車，不過BMW強調，此工廠並非針對美國市場，而是供應給全球消費者，是以整體戰略作為考量。

link:

德國車廠可以用大陸個招
叫通用d本土廠代工整寶馬福士囉

雖然車喺美國係必須品 但係窮人一直都係買美日韓車
有錢人買歐洲車又唔會因爲多35%而唔買

收嗲啦 美國
講車，想同德國佬鬥?

?